狗仔隊涉違例 許智峯促私隱署釋疑

2018年05月04日

狗仔隊涉違例 許智峯促私隱署釋疑

【本報訊】民主黨立法會議員許智峯（圖）涉嫌搶政府「狗仔隊」手機事件，再令人關注政府派人監視議員行蹤引發的私隱問題。許昨表示已去信私隱專員提問，望私隱專員釐清狗仔隊監察議員行蹤有否觸犯私隱條例。

議員行蹤資料保留半年

個人資料私隱專員黃繼兒於搶手機事件後發新聞稿，指政府人員在立會大樓內，若執行與職務相關收集個人資料行為，而有關行為又在公眾地方發生且非敏感個人資料，有關做法並無問題。

許昨於社交網發文稱已去信私隱專員，要求就政府狗仔隊監察議員行蹤解答7個問題，包括監察議員行蹤是否必須的政府職能；若事前未徵得議員同意是否公平；政府保留議員行蹤資料半年後仍未刪除是否違例；及會否制訂實務守則或指引，禁止政府監察議員等。

許強調政府監察議員行蹤做法非根據立會相關法例或議事規則作出，《基本法》內亦無相關憲制安排，質疑或違反《私隱條例》，希望私隱專員釐清問題。個人資料私隱專員黃繼兒回應許信件，除重申認為政府無違法，又指政府將收集的資料保留6個月做法合理。

■記者莫劍弦

上一則
「補鑊四千元」交立會審議

下一則
西環集中營：林鄭化整為零 暗推洗腦教育 (季陶)

再吠困返你入籠

峯仔，睇吓私隱條例個人資料定義先啦